識玩？中國就真係識玩選舉

中國本來就有選舉。中國一直以來都有選舉而沒有民主。首先要認識民主集中制。簡單多數制，只需要一半多一點選民選票就可肯定當選。勝選者這一層他們再進行選舉，這裡又只需要一半多一點就可肯定當選。這樣一半又一半，直到某層就會清一色得一把聲音。而民主集中制，勝選者可以懲罰任何選民。頂層候選人或勝選者根本不需要討好最下層選民，選民的異議卻會惹來報復。除了簡單多數制，全票制、贊同投票制都有這種效果。中國和中共的選舉還有很多強化和細節，例如類似香港DQ主委的「選民小組」。不過，萬變不離其宗。

而中國人也絕對是精英主義，鄙視民主，甚至連自由也抗拒，只要你一講自由，他就會離場、轉台、發火，等等。

香港有人也不喜歡民主，不過同時也反共，說共產黨提倡庶民，諸如此類。他明顯不知道「先鋒黨」理論。